烏克蘭防暴警察向人民下跪 烏克蘭人選擇唔原諒防暴犬

烏克蘭防暴警察向人民下跪
烏克蘭人選擇唔原諒防暴犬

2014年2月有狙擊手（事後調查報告指是軍隊士兵，也有指是僱傭兵）以實彈射死過百烏克蘭示威者。示威者一方以焚燒輪胎、手持木製武器等方式對抗，亦有示威者運用土製燃燒彈投向建築物及警方。

及後，示威者更以麻包袋形式，將休班警察綁走毒打，部分暴力事件更涉及警察家人。示威者更在警察宿舍或附近商場貼街招，公布防暴警察惡行，對警察家族進行全方位杯葛。在93天抗爭中，125人喪命，當中包括18名警員。

自亞努科維奇在2月21日晚出逃，僅僅四天之後，別爾庫特部隊隨即遭署任內政部長阿瓦科夫（Arsen Avakov）下令解散。當權的人坐飛機逃之夭夭，站在鎮壓示威者最前線的防暴警察，自然成為千夫所指的國家罪人。

這場本來被官方形容為暴動（riot）的抗爭，升級成為一場最終推翻了民選總統的革命。不幸的是，流血雙方是當權者之外的警察部隊和逆權平民。

運動告終，防暴警察雙膝跪下，跪求烏克蘭市民原諒，他們自白的唯一道德凈化理由是──服從上級命令。

#不原諒